%@P:exocorcp
%@Dif:3
Ce tableau est-il un tableau de proportionnalité ?
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\[\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
$\sqrt3-1$&$\dfrac{\sqrt3}4$\\
\hline
$\left(\sqrt3+1\right)^2-\left(\sqrt3-1\right)^2$&$\sqrt3+1$\\
\hline
\end{tabular}
\]
\renewcommand{\arraystretch}{1}
%@Correction:
\[\Eqalign{
&(\sqrt3-1)\times(\sqrt3+1)\kern2cm&&\Big(\left(\sqrt3+1\right)^2-\left(\sqrt3-1\right)^2\Big)\times\frac{\sqrt3}4\cr
&\sqrt3^2-1^2&&\left(\sqrt3^2+2\sqrt3+1^2-(\sqrt3^2-2\sqrt3+1^2)\right)\times\frac{\sqrt3}4\cr
&9-1&&\left(3+2\sqrt3+1-(3-2\sqrt3+1)\right)\times\frac{\sqrt3}4\cr
&8&&\left(4+2\sqrt3-4+2\sqrt3\right)\times\frac{\sqrt3}4\cr
&&&4\sqrt3\times\frac{\sqrt3}4\cr
&&&\sqrt3^2\cr
&&&3\cr
}\]
Comme $8\not=3$ alors le tableau n'est pas un tableau de proportionnalité.
%@Commentaire: Plusieurs méthodes pour répondre à cette question.